和華為等外企競爭！傳日本政府將資助通訊業700億日圓

《日本經濟新聞》今（29）報導，有消息人士透露，日本政府將以700億日圓的規模，支持日本富士通、NEC、樂天Mobile等國內通訊產品製造商和電信商，以促進5G和「後5G」技術發展，並提高日本公司的國際競爭力，以和技術相對先進的海外公司如華為競爭。

消息人士表示，日本政府將動用部分經產省轄下「新能源產業技術綜合開發機構」（NEDO）、達1100億日圓的資金，支持企業開發核心網路和建立基地台。

消息人士稱，日本政府大筆投資國內通訊企業的目的，除了希望提升日企競爭力外，也希望能降低因進口技術造成的資訊洩漏風險。

Made in Japan喎 緊係好嘢啦

如果成班發達國家夾錢整6G，應該冇得輸。

NTT, DOCOMO, SOFTBANK

但個金額好似細左d..

推